解憂雜貨店(ナミヤ雑貨店の奇蹟)討論區

10月19日正式上映

解憂雜貨店 喺日本上映10日，已經累積左5.7億日元票房!

預告片：

西田敏行 山田涼介主演

優先場上左幾日竟然都冇人開 今日睇估唔到真係爆場到第一行都坐埋
個故事本身時間線跳黎跳去一開始諗住唔方拍得順，
一係就書改電影通病，cut大量場面
點知出到黎效果又冇想像中咁差，雖然都逃避唔到要cut左某d重要情節
但係書迷們都值得入場睇睇
btw山田涼介雖然叫主角但其實戲份都唔係咁重 佢自已都笑話明明做主角但係成套戲基本上剩係同另外兩個後生演員做對手戲
另外幾鍾意魚店音樂人果段 成功留低左足跡

btw優先場送左個file

推

睇咗，好睇 可惜cut咗beatles

期待 想問會唔會喊到痴線😂😂😂

中間有啲位係會眼濕濕 最後讀封信嗰度都有啲催淚

咁我應該會喊到痴線
眼淺到我的少女時代都喊到嚇親戲院啲人

未睇戲但書黎講最鐘意beatles

係，一開始就提起beatles我仲以為會講得哂咁多個人咁犀利

係有兩個位會小小眼濕濕，應該都唔會喊到痴線ge

齋睇咗戲,如果睇書係咪都值得睇?

書更加值得睇啦

睇左小說，對電影版有d期待

睇左書 見到呢個post先知出左電影版

有份assignment就係做呢本野，搞到我好好想入場睇

第一次睇書覺得拍劇會好睇

咩assignment做呢本書咁得意

應該睇埋啦

電影大約cut左5章入面2章，所以睇戲果陣會有小小覺得主角幾個轉變得有d快
睇書就會順暢d

推一推

本書真係好正
唔知套戲點

已經睇完書，唔知電影點

啱啱睇完本書估唔到有電影 浪失爺爺

矢

本書睇左大半，真心好好睇。

好期待入場睇呢套戲

最好睇係西田敏行啲戲

一路睇一路發現d角色ge關係真係好滿足

本書超好睇,期待電影

睇書喊到仆街...
未必會睇戲，怕破壞本書在我心目中的印象...

做書評

不如分享返

我本身都覺得電影死梗，但係最後俾想像中可以接受
當然你話有冇得改善就一定有，但合格有餘可以去睇下

今日啱啱評論完人地果份

前日先睇完胰臟, 又要睇戲

書真係好好好好好睇
上個禮拜睇完電影都算滿意
當然有d地方cut左係失望既，但都算處理得唔錯，
又有一啲原創既部分，值得一讚
西田爺爺啲戲真係好得
佢求個仔帶佢返雜貨店果度喊到傻左
然後主題曲好好聽

HKCC

關hkcc咩事

我都覺...
本書真係太完美
不過上左應該都會忍唔住去睇

人人都需要一家解憂雜貨店

個個都話本書好睇 但唔知點解我覺得好無聊

唔好咬我

可能太平淡唔岩你掛

睇左幾次都睇唔曬（悶得制放低左）
反而散文書我都仲可以接受多啲

今日畀女朋友捉咗去睇

套戲唔錯，有令人想去搵唔同時空人物嘅關係

後日套戲就上啦 未睇記得買飛

正式上畫

觀塘APM星期四同五每日得三場

reborn

好正
好鍾意佢d角色故事一環一環咁扣住
講人生道理呢d日本仔真係無得輸
加上套戲平平淡淡既feel

個feel好似雲圖

冇睇小說
本身預會好悶,但原來比想像中好睇
節奏係慢但你會睇得好enjoy, 就好似同主角渡過左一晚咁
好多位都不自覺流眼淚
首theme song真係好好聽, 腦已洗

睇書會睇到眼濕濕,但電影無咗個感覺,可能因為中間有段水原芹嗰度好怪(跳舞)

睇完套戲
決定入手小說睇多次

我都覺得成套戲最奇怪地方就係果到
真係唱哂成首歌幾分鐘 雖然之後拉返遠個鏡頭話俾觀眾聽係主角睇緊mv，但係段舞真係加插得怪怪地

比Reborn洗咗腦

日本戲不嬲都會加插啲mv 告白都係咁

推一推post

睇完
我唔知係咪近排都遇到d難題
睇到最後回信我覺得好似同我講野咁，即喊左
成套戲節奏同畫面同d對於物件既聲音都掌握得幾好

魚店音樂人喊左

我都係 音樂人同私生女既故事都好中到我
有expect會喪喊但最後乜都無
只係有果種淡淡然既感覺

睇結他佬差啲喊，我後排幾個眼淚鼻涕出晒嚟
三年算甚麼 爸爸

雖然我打了一場敗仗，我也算是留下足跡了吧？

beatles個故仔出到完整的話應該好震撼
個故事最完整同深刻

但係要講哂成個個故事又真係太長ge

之前睇咗本書覺得好鍾意
諗住下星期自己一個去睇

睇書先定睇戲先會好啲

冇睇過書 可唔可以講吓點樣

主角同兩位朋友背景講得好少 搞到最尾回信反而冇乜感覺

漁店音樂人

總覺得電影有個敗筆就係後面再將綁架過程演多一次，
書因為角色多同冇樣的關係睇過陣唔會直接link去前面，
但電影演到咁白破壞左氣氛，睇過陣有人笑埋出黎。
如果用對白交代之後睇信的震撼感應該好好多。

真係花啲時間睇吓 唔會令你後悔

正評

睇唔明
係咪以生命影響生命

本身門脇麥唱reborn都冇乜感覺，最尾播原唱版啲feel出晒嚟 正到仆街

好好睇
但係點解日本無論戲定劇啲男主角都咁鐘意跑
一跑我就諗起健三

其實好多道理

太蠢乜都睇唔明
睇個時淨係諗到呢個同埋「nothing's a coincidence」

weekend應該多人睇掛

完全唔知有呢套野
(本身覺得本書好好睇)
前日見到個POST鳩沖去睇

始終日本戲香港宣傳小
台灣果邊直頭搭左個假雜貨店出黎

果個位不如用黎講番佢係一個成功歌手同每次出show都會唱reborn
書有提但係戲cut左

套戲同nothing's coincidence冇關係

agger

曉子係咪岀現左係唔同年代？

唔明一開頭要有架火車
用返小說咁咪好囉

首歌好古舊feel加埋山下達郎把80年代唱腔

浪矢的幻覺

totally agger

原唱?

好睇 幾有共鳴
屋企有本書但無睇過
反而睇完套戲想睇埋本書

書一出已經睇左
唔太記得劇情咁入去睇
以咁多時間線既原著已經拍得算幾好
女朋友無睇過書都唔會覺得好亂同睇唔明
第一次 reborn 起歌
流左幾滴眼淚
跟手無啦啦跳舞
真係笑左出黎
最尾再聽原唱既reborn
好聽到震

無睇原著小說
覺得好好睇
好鍾意呢套
首歌好正

我都覺得個度有啲突兀

我鍾意女版多啲，應該因為故事關係

我都係鍾意女版，可能因為睇住佢個故仔，幻想佢為左賣魚音樂人而努力落去，加埋d 歌詞....
不過跳舞果段真係好突兀好唔夾

尋晚睇左

好悶

比影評昆左

一年前睇左書
劇情只係大概記得
電影早幾日睇埋

睇書時覺得作者既佈局, 故事環環相扣好勁好震撼
睇電影就俾唔到我呢種感覺
可能已知到劇情同埋表達方式唔同左
同埋節奏慢左dd

啱,只睇藤川博都已經好睇都痴線,好震撼

cut了兩個諮詢人，令三名主角少了立體感，失去咗個成長同心理變化。

但都睇到導演盡力還原，插敍方式都睇得舒服。

好睇，中間音樂人個度

係...無計，CUT 左佢拍到2個幾鐘，唔CUT 既話應該會3小時以上#sosad

所以呢套係應該拍劇集

第一次睇書都覺佢啱改做劇，估唔到係出電影

今日睇左, 真係幾好睇
伏筆唔錯同幾感人
小芹唱reborn個時聽到後面唔少開紙巾聲
另外估唔到山田涼介演技都唔錯, 如果高返d真係男神級

段舞係怪
但整體黎講呢段感動過尾野真千子果段

有睇原著 對電影有d失望
可能因為本書個印象太深刻 而且電影又唔可以花太多時間係每個故事到 搞到每個故事都唔夠喉咁
成部電影最正好能真係reborn

兩個鐘我覺得算係咁啦

山下達郎個ver真心最正 佢把聲

電視劇可能效果好d 不過冇咩機會有...

如果電視劇十幾集又好似唔多夠內容
除非加d原創內容加多幾封原創信
不過機會真係細d

wowow有5集時段 每集50分鐘

剩係睇過電影未睇書 係咪本身無咁悶 不過首reborn係幾好聽

書5連電影cut左兩章包括其中一章幾長ge
所以落主角會有d無啦啦轉變ge感覺

為左j 山田涼介黎睇
好睇

東野圭吾

呢段我睇到喊左 好感動

為左睇鈴木梨央而睇 好感動